【黃立棣風水】大年初一「催運」攻略

新年將至，預祝各位豬年行大運，闔家平安及財運亨通。我們為了加強豬年運勢，在大年初一選擇吉時，往吉方出門，籍此以吉方吉時來催運助勢。

我們先以住家為定位，然後看下列的吉位，有沒有區內大廟所在，然後在吉時內到廟宇參神祈福。假若不方便出門的朋友，可在吉時內，向合適的吉方拜當天。

如果沒有宗教信仰的話，則可指定吉時內，往吉方出門，以吸納旺氣。

己亥2019年的正月初一為癸酉日

貴神、喜神在東南方，財神在正南方

吉時：

寅時 03:00am – 05:00am

辰時 07:00am – 09:00am

午時 11:00am – 13:00pm

在上述吉時內，可向東南方出行，迎貴神、喜神，或向正南方迎財神。

如家中供奉神明或祖先，初一頭香吉時如下：

子時 23:00pm – 01:00am

辰時 07:00am – 09:00am

「接財神」

除了以出行催助運勢外，我們亦可以「接財神」來增強財運。在正月初一吉時內

，可以向財神方拜祭，並且請財神入宅，保佑合家財源廣進及財運亨通。

現把儀式及所需物品，簡單地介紹一下；

財神衣紙一份 (香燭鋪有售)

香一札、燭一對、茶、酒

糖果、湯圓、年糕、油角、煎堆、大桔、鮮果、 (新年的應節食品，多少隨心)

財神在正南方

午時 11:00am – 13:00pm

首先用指南針找出正南方，把拜檯向着正南方，香爐、祭品、衣紙及茶酒各三杯等，擺列在拜檯上，然後燃點蠟燭，接著焚香一注，三支為一注，然後說上你的姓名，地址及一些吉祥說話，並迎請財神入宅，手持紙寶拜三拜，然後化寶，跟著把財神揮春，在香燭上繞三個圈，然後貼在家中廳堂或神枱大神位上，這樣接財神的儀式，便功德完滿。

打返個賀歲j即可

痴撚線

係真唔係

迷信